<?xml version="1.0"?>
<page>
	<meta>
		<title>A classe FilenameProcessor</title>
		<abstract>Como acessar arquivos através do XMLNuke</abstract>
		<created>15/8/2006 13:09:30</created>
		<modified>15/8/2006 14:04:35</modified>
		<keyword>xmlnuke</keyword>
		<groupkeyword>key_xmlnukeconcepts</groupkeyword>
	</meta>
	<blockcenter>
		<title>A Classe FilenameProcessor</title>
		<body>
			<p>O XMLNuke por manipular documentos XML tem que frequentemente abrir arquivos texto. Para abrir um arquivo é necessário fornecer o seu caminho completo, bem como o nome e extensão. Entretanto, como o XMLNuke é multi-sites, o caminho do arquivo irá mudar a depender do site. </p>
			<p>A Classe FilenameProcessor oferece então TODOS os mecanismos para que o arquivo seja localizado, como por exemplo, seu caminho completo e a sua extensão. A classe também é capaz de determinar se o arquivo será localizado na pasta pública ou privada do mecanismo, fornecendo ao programado TOTAL independencia do Sistema Operacional. </p>
			<p>A classe FilenameProcessor é abstrata. Portanto existem um conjunto de classes que herdam as suas funcionalidades e implementam detalhes específicos sobre extensão e localização no sistema de arquivos</p>
			<p>Essa técnica é bastante interessante pois mudanças em estruturas de diretórios não implicam em mudanças na aplicação. O próprio XMLNuke ao mudar sua versão principal  de 1.0 para 2.0 sofreu extensas mudanças estruturais, porém as classes já desenvolvidas sequer foram mexidas</p>
		</body>
	</blockcenter>
	<blockcenter>
		<title>Exemplo de utilização</title>
		<body>
			<p>
A classe FilenameProcessor conhece apenas o SingleName de um arquivo. Um SingleName é o nome ao qual devemos referenciar este arquivo. Não deve possuir caminho nem extensão, pois é o FilenameProcessor quem deve se encarregar de fornecer esses elementos. </p>
			<p>Para abrir um arquivo XML, por exemplo, cujo o SingleName seja HOME devemos utilizar a seguinte sequencia de comandos:
<code information="CSharp"><![CDATA[
// using com.xmlnuke.processor;

XMLFilenameProcessor arq = new XMLFilenameProcessor("home", this._context);

this._context.Debug(arq.FullQualifiedNameAndPath());

]]></code><code information="PHP"><![CDATA[
$arq = new XMLFilenameProcessor("home", $this->_context);

FileUtil->Debug(arq.FullQualifiedNameAndPath());

]]></code></p>
		</body>
	</blockcenter>
</page>