<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<page>
  <meta>
    <title>Criando Layouts com o XMLNuke</title>
    <abstract>Como criar layouts visuais para os documentos produzidos com o XMLNuke.</abstract>
    <created>Wed Aug 29 2007 12:15:08</created>
    <modified>Wed Sep 5 2007 17:32:14</modified>
    <keyword>xmlnuke</keyword>
    <groupkeyword>key_xsl</groupkeyword>
  </meta>
  <blockcenter>
    <title>Introdução</title>
    <body>
<p>
Pelo fato do XMLNuke gerar apenas documentos XML, é necessário que esses documentos sejam transformados para que o usuário possam entender. Esse processo de transformação irá gerar um documento resultante como o XHTML ou qualquer outro tipo de documento. 
</p><p>
O documento que transforma um XML em outro é o XSLT (eXtensible Style Sheet Transformation). Este documento contém comandos para percorrer os elementos do XML, extrair informações, aplicar alguma formatação ou transformação sobre ele. 
</p><p>
Ao utilizar o XMLNuke o processo de criação dos documentos XSLT é muito facilitado graças a implementação de code "snippets". Esta técnica permite que nos concentremos APENAS no que realmente queremos fazer. 
</p><p>
Para isso, o XMLNuke assume que uma página padrão tem o seguinte layout:
</p><p>
<img src="common/imgs/docs/cm2-blocos.png"/>
</p><p>
Composto de:
<ul>
<li>O design da página propriamente dita</li>
<li>Blocos de código (à esquerda, centralizado e à direita)</li>
<li>Menu</li>
</ul>
</p><p>
O Design da página corresponde à organização visual da página e como os blocos estarão dispostos. Obviamente os blocos não necessariamente precisam estar dispostos conforme o layout da figura acima, mas serve para dar uma noção de como nos organizaremos. Se você tem conhecimentos avançados de XML e XSLT poderá criar a sua própria disposição e estrutura de documentos. Nos tópicos seguintes serão abordados como criar um documento XSLT.
</p>
    </body>
  </blockcenter>
  <blockcenter>
    <title>Criando um documento XSLT</title>
    <body>
      <p>
A estrutura de documento básica que pode ser utilizado por qualquer página ou até mesmo formato de arquivo é a seguinte:
</p><p>
<img src="common/imgs/docs/xsl_01.png"/>
</p><p>
Observe que os itens 1 e 3 serão sempre os mesmos. A personalização de seu layout HTML deverá ser feita no espaço de número 2. É importante observar que esse layout pode ser desenvolvido por qualquer ferramenta de edição visual ou não, como Dreamweaver, Homesite, etc. A única restrição é que <b>todos</b> os tags devem ser fechados, mesmo os que não precisariam em HTML. Por exemplo:
</p><p>
<code information="Formatação do Documento"><![CDATA[
Tags abertos que não fecham em html devem "fechar" em XML/XSLT:

<br> muda para <br />
<img src=""> muda para <img src="" />
<input ...> muda para <input .... />
<hr> muda para <hr />
]]>
</code>
</p><p>
Note também que no espaço 2 e no espaço 3 existem algumas referências:
</p><p>
<code information="Referências aos Snippets"><![CDATA[
<xmlnuke-menucss/>
<xmlnuke-blockcentercss />
<xmlnuke-blockleftcss />
<xmlnuke-blockrightcss />
<xmlnuke-htmlbody />
]]>
</code>
</p><p>
e assim sucessivamente. Essas tags começados por XMLNUKE fazem referências aos snippets que possuem os nomes: snippet_menucss.inc, snippet_blockcentercss, etc. 
</p><p>
Obs: O Snippet <b>htmlbody</b> requer que seja utilizado o snippet <b>htmlheader</b> dentro do HTML.
</p><p>
Esses snippets podem estar localizados em duas pastas:
<ul>
<li>data/shared/snippet</li>
<li>data/sites/SEUSITE/snippet</li>
</ul>
Sendo que o local que está dentro do seu site tem sempre prioridade e sobrescreve qualquer definição em "data/shared". Sendo assim é aconselhável que os snippets que serão modificados sejam copiados para a pasta no seu site. 
</p><p>
Outra informação muito importante: Os snippets criados dentro do espaço número 2 (na figura anterior) são chamados de <b>Snippets Estruturais</b> e os snippets criados no espaço número 3 são chamados de <b>Snippets de Xml Objects</b> ou <b>Snippets de Templates</b>
</p>
    </body>
  </blockcenter>
</page>
